【陶輝私竇】《蘋果》踢爆違法 民政總署證無旅館牌：有證據將檢控

《蘋果》踢爆警務處助理處長陶輝及妻子，將一間清水灣牌照屋包裝成民宿出租，涉嫌無牌經營旅館。民政事務總署證實，該單位並無領取牌照，署方轄下的牌照處將會跟進，若有足夠證據會作出檢控。

陶輝及同為警員的妻子張雅詩，過去6年將碧水新村61A號的牌照屋包裝為民宿出租，並在facebook群組多番發帖宣傳，民宿的租期可以短至三日兩夜，每年總收入可達31萬元。二人的舉動不但涉違反牌照屋條款，更可能涉及無牌經營旅館。

民政事務總署最新回覆《蘋果》指，除非有關處所內提供的所有住宿，每次出租期均為連續28天或以上，否則就必須遵守《旅館業條例》的規限。根據《條例》，「旅館」是指任何處所，其佔用人、東主或租客顯示在他可提供的住宿範圍內，會向到臨該處所的人士提供收費的住宿地方。牌照處在接獲任何懷疑無牌經營旅館的舉報後，會在8個工作天內進行巡查。

民政署證實，碧水新村61A號未有領取旅館牌照，牌照處將會作出跟進，如有足夠證據證明相關處所涉及無牌經營旅館，便會採取檢控行動。翻查資料，根據《條例》，經營或管理無牌旅館均屬刑事罪行，一經定罪會留有案底，最高可被處罰款20萬元及監禁兩年。警方至今拒絕正面回應。

蘋果牙膏 必屬佳品

有排擠了

condom

搵唔到證據 見唔到

呢區最大係我 邊個夠膽檢控我?

鄧小強出黎咪。等你出黎講歪理

等睇陶輝變condom仔

聽住先啦

今晚7點半就係沙田新城市和你唱
幫手推上去thx

「行動」51新城市和你唱 沙田柚搖滾準備好未

轉頭未又係笠水

唔知有冇報稅

最後實話無証據

警方到依家都拒絕回應又想砌詞狡辯

Push

pprb a:dllm又要成team人開通宵
pprb b:dllm細嘅就話要我地解話姐，大嘅都要我地解話

我剩係想知幾時有報應

蘋果有冇考慮生產埋牙膏

有證據先算啦

如果入左 可能會冇長俸 退休金

冇證據顯示陶hi 犯法
民政處唔提出檢控
跟著唔使講

有班有心人又話香港法治仲有險可守
不如好似元朝咁 將香港人分九等
屌你老母

比幾日時間你銷毀證據

一定話無證據無方疑
民政署dllm啦